%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% %
%%% % weiiszablon.tex
%%% % The Faculty of Electrical and Computer Engineering
%%% % Rzeszow University Of Technology diploma thesis Template
%%% % Szablon pracy dyplomowej Wydziału Elektrotechniki 
%%% % i Informatyki PRz
%%% % June, 2015
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt,twoside]{article}

\usepackage{weiiszablon}

\author{Damian Bielecki}

% np. EF-123456, EN-654321, ...
\studentID{EF-163461}
\title{Implementacja sterowania hierarchicznego mobilnym robotem kołowym z wykorzystaniem języka Python}
\titleEN{Temat pracy po angielsku}


%%% wybierz rodzaj pracy wpisując jeden z poniższych numerów: ...
% 1 = inżynierska	%BSc
% 2 = magisterska	%MSc
% 3 = doktorska		%PhD
%%% na miejsce zera w linijce poniżej
\newcommand{\rodzajPracyNo}{1}


%%% promotor
\supervisor{dr. Paweł Penar}

%%% promotor ze stopniami naukowymi po angielsku
\supervisorEN{(academic degree) Imię i nazwisko opiekuna}

\abstract{Treść streszczenia po polsku}
\abstractEN{Treść streszczenia po angielsku}

\begin{document}

% strona tytułowa
\maketitle

\blankpage

% spis treści
\tableofcontents
Przegląd literatury dotyczącej algorytmu A*
Implementacja algorytmu A* w języku Python. 
Integracja implementacji algorytmu A* ze środowiskiem symulacyjnym.
Testowanie przyjętych rozwiązań na obiekcie rzeczywistym.
\clearpage
\blankpage

\include{pages/wstep/introduction}

\include{pages/wstep/literatura}

\include{pages/wstep/istniejaceRozwiazania}

\include{pages/srodowisko/opisSrodowiska}

\clearpage

\addcontentsline{toc}{section}{Literatura}

\begin{thebibliography}{4}
\bibitem{str} http://weii.portal.prz.edu.pl/pl/materialy-do-pobrania. Dostęp 5.01.2015.
\bibitem{Jakubczyk1997} Jakubczyk T., Klette A.: Pomiary w akustyce. WNT, Warszawa 1997.
\bibitem{Barski2011} Barski S.: Modele transmitancji. Elektronika praktyczna, nr 7/2011, str. 15-18.
\bibitem{dokum} Czujnik S200. Dokumentacja techniczno-ruchowa. Lumel, Zielona Góra, 2001.
\bibitem{Pawluk2001} Pawluk K.: Jak pisać teksty techniczne poprawnie, Wiadomości Elektrotechniczne, Nr 12, 2001, str. 513-515.
\end{thebibliography}

\clearpage

\makesummary

\end{document} 
